石永泰：人大做法比釋法更震憾及創傷

【Now新聞台】大律師公會前主席石永泰批評人大常委會就一地兩檢所作決定是建基於空氣，只可以視為一個意見，並無憲制地位。行政會議成員湯家驊則認為，立法會一旦通過相關法例有機會再釋法。

全國人大常委會通過一地兩檢的決定，大律師公會前主席石永泰出席電台節目表示，人大常委會的決定只可以視為一個意見，並無憲制地位。

他又表示，在本地立法階段進行司法覆核，挑戰一地兩檢的決定未至於「難過登天」，但在現時無法可釋的情況下，人大的做法比釋法更震憾及創傷。

行政會議成員湯家驊表示，一地兩檢涉及出入境問題亦牽涉內地事務及中港關係，引致人大釋法的事實基礎頗高。

湯家驊又重申，在一國兩制下人大常委會有最高的權力及立法地位，所作的決定符合國家憲制秩序，若不認同國家權力架構是非常危險。

吓，依位先生瞓醒架定迴光返照?